梁子超：限聚令措施下月7日到期應考慮是否繼續或放寬

本港過去一個星期有3日沒有出現新冠肺炎確診個案，醫學會傳染病顧問委員會主席梁子超認為，顯示因回流引起的本地爆發情況已受控，當局應考慮在5月7日限聚令和強制檢疫措施到期時，是否繼續和可否放寬。

梁子超接受本台節目《千禧年代》電話訪問說，近期已無聽到經私家醫生和普通科門診篩查所發現的確診個案，反映社區傳播受到控制，即使社區有隱形傳播鏈，傳播情況可能亦在低水平。

但他說歐美疫情未完全停止，疫情可能會持續一段時間，亦有可能有輸入個案進入社區，認為要做好篩檢工作，由高危地方回港的人士，需在定點酒店隔離等，完善現時的檢疫漏洞，防止隱形患者在檢疫期間因與家人同住而出現感染個案。

梁子超表示，抗疫工作是持久戰，如果不能復工復產復課，會對本地經濟造成好大影響，政府應該與業界商討如何在比較安全的模式下回復營運。

終於有個相對比較貼地的專家
當然到時全面取消人群管理措施就最好啦!

歐洲果邊係咪都解封開始

不嬲都防疫為名戒嚴為實 起碼限聚到下年 612

限聚令根本係政治狙擊用
真係想防疫就唔會出幾百防暴狗企到密密麻麻啦
尋晚仲講到明同人體距離無關
只考慮人群目的

西班牙政府准許兒童外出 法國擬周二公布解除限制建議

美國約翰霍普金斯大學的數據顯示，全球的新型冠狀病毒確診人數達到295萬多人，死亡人數超過20萬人。歐洲的疫情持續緩和，多國計劃放寬限制措施。

西班牙過去一日再多288人死亡，是一個多月以來新低，累計近23200人不治。當地由星期日起，容許兒童在父母陪同下外出，有人到戶外踩滑板、跳繩及放風箏。首相桑切斯說，如果疫情持續放緩，可望放寬持續了六星期的居家令，民眾下月2日開始，將獲准到戶外做運動或散步。

法國新增242人死亡，較昨日公布的下跌三分一，累計有2萬2千8百多人死亡。總理菲利普將公布逐步解除限制措施的建議，據報放寬措施有17項，由下月11日開始逐步復工、重開學校、恢復公共交通工具正常運行等。

意大利再多260人死亡，是自上月14日以來最低，死亡人數增至26664人。總理孔特表示，學校將在9月才復課，但將允許多個企業在一周後逐步恢復營業。

快啲復工復課，如果唔係點爆呀，GOGOGO

[gym撚喜訊] 港府研放寬內部防疫限制 或考慮重開健身中心